(单选题,1.0分)155．下列哪一项不是公司间接税 ( )
A. 公司财产税
B. 货物税
C. 公司利润税
D. 销售税
正确答案: C


(单选题,1.0分)167．下列哪一种情况不会使收入水平增加 ( )
A. 净税收增加
B. 自发性税收下降
C. 自发性支出增加
D. 自发性转移支付增加
正确答案: A


(单选题,1.0分)186．中央银行在公开市场上买进政府债券的结果将是 ( )
A. 公众手里的货币增加
B. 以上都不是
C. 市场利率上升
D. 银行存款减少
正确答案: B


(单选题,1.0分)182．人们在（ ）情况下倾向于减少手持货币
A. 债券价格不变
B. 债券价格趋于下降
C. 债券价格趋于上升
D. 债券收益率不变
正确答案: B


(单选题,1.0分)188．中央银行最常用的政策工具是 ( )
A. 公开市场业务
B. 再贴现率
C. 法定准备率
D. 道义劝告
正确答案: A


(单选题,1.0分)173．家庭消费—收入图中的收入均衡点是 ( )
A. 储蓄等于消费
B. 消费等于投资
C. 收入等于消费
D. 储蓄等于收
正确答案: C


(单选题,1.0分)169．四部门经济与三部门经济相比，乘数效应 ( )
A. 不变
B. 变大
C. 变小
D. 不能确定
正确答案: C


(单选题,1.0分)【判断题】GDP属于流量。
A. 错误
B. 正确
正确答案: B


(单选题,1.0分)【单选题】物价水平上升时,会( )。
A. 增加实际货币供给,并使曲线左移
B. 减少实际货币供给,并使曲线右移
C. 减少实际货币供给,并使曲线左移
D. 增加实际货币供给,并使曲线右移
正确答案: C


(单选题,1.0分)【单选题】当我们说投资和政府支出是自发性的时,意味着它们是( )。
A. 自动稳定器
B. 内生变量
C. 以上均不是
D. 外生变量
正确答案: D


(单选题,1.0分)166．GNP的均衡水平与充分就业的GNP水平的关系是 ( )
A. 除了特殊的失衡状态，GNP的均衡水平通常意味着充分就业的GNP水平
B. GNP的均衡水平完全不可能是充分就业的GNP水平
C. GNP的均衡水平可能是也可能不是充分就业的GNP水平
D. 两者完全等同
正确答案: C


(单选题,1.0分)【单选题】关于资本流动和商品贸易之间的关系,在保持国际收支平衡的前提下,如下哪个说法是对的( )。
A. 两者之间没有关联
B. (净)资本流出带来外汇的流入
C. (净)资本流出等同于(净)商品出口
D. (净)资本流出等同于(净)商品进口
正确答案: C


(单选题,1.0分)【单选题】在宏观经济学中,三部门经济是指( )。
A. 家庭部门、企业部门的经济
B. 企业部门、政府部门和国外部门的经济
C. 家庭部门、企业部门和政府部门的经济
D. 家庭部门、企业部门和国外部门的经济
正确答案: C


(单选题,1.0分)【判断题】经济增长的程度可以用增长率来描述。
A. 正确
B. 错误
正确答案: A


(单选题,1.0分)183．某国对实际货币金额需求减少，可能是由于 ( )
A. 利率上升
B. 税收减少
C. 通货膨胀率上升
D. 总产出增加
正确答案: C


(单选题,1.0分)207．某人正在等待着某工作，这种情况可以归类于 ( )
A. 非劳动力
B. 就业不足
C. 失业
D. 就业
正确答案: C


(单选题,1.0分)【判断题】当经济中使用扩张性货币政策时,一定会达到增加国民收入的效果。
A. 正确
B. 错误
正确答案: B


(单选题,1.0分)214．经济增长的标志是 ( )
A. 失业率的下降
B. 社会生产能力的不断提高
C. 先进技术的广泛应用
D. 城市化速度加快
正确答案: B


(单选题,1.0分)205．抑制需求拉上的通货膨胀，应该 ( )
A. 控制货币供应量
B. 减税
C. 解除托拉斯组织
D. 降低工资
正确答案: A


(单选题,1.0分)165．消费者储蓄增多而消费支出减少，则 ( )
A. GNP和储蓄S都下降
B. GNP将下降，但储蓄S将不变
C. GNP将下降，但储蓄S将上升
D. GNP不变，但储蓄S下降
正确答案: A


(单选题,1.0分)按照（ ）的观点，菲利普斯曲线所阐明的通货膨胀率和失业之间的替代关系是不存在的
A. 供应学派
B. 凯恩斯主义
C. 货币主义
D. 理性预期学派
正确答案: D


(单选题,1.0分)【单选题】其他条件不变的情况下,下列情况会引起总需求曲线向右移动的是( )。
A. 税收增加
B. 物价水平下降
C. 货币供给量增加
D. 物价水平不变时利率上升
正确答案: C


(单选题,1.0分)179．如果人们的工资增加，则增加的将是 ( )
A. 货币的投机需求
B. 货币的交易需求
C. 货币的预防需求
D. 以上任何一种
正确答案: B


(单选题,1.0分)148．下列哪一项不列入GNP核算 ( )
A. 保险公司受到一笔家庭财产保险费
B. 经纪人为一座旧房买卖收取的一笔佣金
C. 出口到国外的一批货物
D. 政府给贫困家庭发放的一笔救济金
正确答案: D


(单选题,1.0分)201．某一经济在5年中，货币增长速度为10%，而实际国民收入增长速度为12%，货币流通速度不变。这5年期间价格水平将 ( )
A. 上下波动
B. 下降
C. 不变
D. 上升
正确答案: B


(单选题,1.0分)178．下面哪项不影响货币需求 ( )
A. 物品和劳务的相对价格
B. 公众支付习惯
C. 一般物价水平
D. 银行利率水平
正确答案: A


(单选题,1.0分)【判断题】增加收入税会增加GDP。
A. 错误
B. 正确
正确答案: A


(单选题,1.0分)153．已知某国资本品存量在年初为10 000亿美元，它在本年度生产了2 500亿美元资本品，资本消耗折旧是2 000亿美元，则该国在本年度的总投资和净投资分别是（ ）亿美元
A. 12 500和10 500
B. 2 500和500
C. 7 500和8 000
D. 2 500和2000
正确答案: B


(单选题,1.0分)210．如果某人刚刚进入劳动力队伍尚未找到工作，属于 ( )
A. 结构性失业
B. 永久性失业
C. 摩擦性失业
D. 周期性失业
正确答案: C


(单选题,1.0分)【判断题】在模型中,不管任何时候,两条曲线总是能够相交于一点,达到均衡。
A. 正确
B. 错误
正确答案: B


(单选题,1.0分)【判断题】相机抉择的政策表示政府积极干预经济活动,坚持规则的政策表示政府听任市场机制起作用。
A. 错误
B. 正确
正确答案: A


(单选题,1.0分)【判断题】在用模型分析开放经济的收入决定时,总供给与总需求因素就都包含在内了。
A. 正确
B. 错误
正确答案: B


(单选题,1.0分)【单选题】在宏观经济学中,经济增长被定义为( )。
A. 资本的增加
B. 投资的增加
C. 劳动的增加
D. 产量的增加
正确答案: D


(单选题,1.0分)194．货币市场和产品市场同时均衡出现在 ( )
A. 各种收入水平和利率上
B. 各种收入水平和一定利率水平上
C. 一种收入水平和利率上
D. 一种收入水平和各种利率水平上
正确答案: C


(单选题,1.0分)195．货币供给增加使LM曲线右移，若要均衡收入变动接近于LM曲线的移动量，则必须 ( )
A. LM曲线陡峭，IS曲线也陡峭
B. LM曲线陡峭，IS曲线也平缓
C. LM曲线平缓，IS曲线也平缓
D. LM曲线平缓，IS曲线也陡峭
正确答案: B


(单选题,1.0分)【单选题】关于通货膨胀,如下哪个变化不是其原因( )。
A. 总供给减少
B. 技术进步
C. 总需求增加
D. 初级产品和原材料价格上涨
正确答案: B


(单选题,1.0分)215．要研究一国人民生活水平的变化，应该考察 ( )
A. 实际消费总额
B. 人均实际消费额
C. 实际国民生产总值
D. 人均实际国民生产总值
正确答案: C


(单选题,1.0分)【判断题】自发性支出的增加对均衡产出水平没有影响。
A. 错误
B. 正确
正确答案: A


(单选题,1.0分)216．根据哈罗德的分析，如果有保证的增长率Gw大于实际增长率G，经济将 ( )
A. 长期萧条
B. 均衡增长
C. 持续高涨
D. 不能确定
正确答案: A


(单选题,1.0分)【单选题】当总需求比产出更大时,有未计划到的( )。
A. 储蓄
B. 存货减少
C. 存货积累
D. 消费
正确答案: B


(单选题,1.0分)189．IS曲线表示满足（ ）关系
A. 储蓄和投资均衡
B. 收入—支出均衡
C. 总供给和总需求均衡
D. 以上都对
正确答案: D


(单选题,1.0分)180．下面哪项会增加货币的预防需求 ( )
A. 物价普遍上涨
B. 估计股票价格会上涨
C. 职工减少工资
D. 害怕政府会倒台
正确答案: D


(单选题,1.0分)【判断题】周期性失业是政府最为关注的失业。
A. 错误
B. 正确
正确答案: B


(单选题,1.0分)200．通货膨胀是 ( )
A. 以上都不是
B. 货币发行量过多而引起的一般物价水平普遍持续的上涨
C. 货币发行量超过流通中的商品价值量
D. 货币发行量超过流通中的黄金量
正确答案: B


(单选题,1.0分)223．经济之所以会发生周期性波动，是因为 ( )
A. 加速数作用
B. 乘数作用
C. 外部经济因素的变动
D. 乘数和加速数的交织作用
正确答案: D


(单选题,1.0分)【判断题】模型说明的总需求对国民收入的作用,与模型中总需求对国民收入的作用相同。
A. 错误
B. 正确
正确答案: A


(单选题,1.0分)198．总需求曲线向下方倾斜是由于 ( )
A. 价格水平上升时，消费会减少
B. 价格水平上升时，投资会减少
C. 以上几个因素都是
D. 价格水平上升时，净出口会减少
正确答案: C


(单选题,1.0分)168．如果边际储蓄倾向为0.3，投资支出增加60亿元，可以预期，这将导致均衡水平GNP增加 ( )
A. 200亿元
B. 20亿元
C. 180亿元
D. 60亿元
正确答案: A


(单选题,1.0分)220．基钦周期是一种 ( )
A. 短周期
B. 不确定
C. 中周期
D. 长周期
正确答案: A


(单选题,1.0分)190．在IS曲线上存在储蓄和投资均衡的收入和利率的组合点有 ( )
A. 一个
B. 一个或无数个
C. 无数个
D. 一个或无数个都不可能
正确答案: C


(单选题,1.0分)【单选题】当投资支出与利率负相关时,产品市场上的均衡收入( )。
A. 与利率负相关
B. 与利率不相关
C. 与利率的关系不确定
D. 与利率正相关
正确答案: A


(单选题,1.0分)218．要达到充分就业下的均衡增长，必须使 ( )
A. G=G
n
B. 9．朱格拉周期是一种 ( )
C. :C
D. G=G
w
E. :单选题
F. Gw=Gn
G. 不确定
H. G=G
n =G
w
 
I. 短周期
J. ub>
K. 长周期
L. 中周期
正确答案: D


(单选题,1.0分)【单选题】用支出法核算GDP的公式可表示为( )。
A. 
B. 
C. 
D. 
正确答案: C


(单选题,1.0分)199．当（ ）时，总需求曲线更平缓
A. 投资支出对利率变化较敏感
B. 货币供给量较大
C. 货币需求对利率变化较敏感
D. 支出乘数较小
正确答案: A


(单选题,1.0分)【单选题】在三部门经济中,实现均衡产出或均衡国民收入的条件是( )。
A. 实际消费加实际投资再加上政府购买
B. 计划储蓄等于计划投资
C. 实际储蓄等于实际投资
D. 实际消费加实际投资等于产出值
正确答案: A


(单选题,1.0分)193．利率和收入的组合点出现在IS曲线右上方、LM曲线左上方的区域中，则表示 ( )
A. 投资小于储蓄，且货币需求小于货币供给
B. 投资大于储蓄，且货币需求小于货币供给
C. 投资小于储蓄，且货币需求大于货币供给
D. 投资大于储蓄，且货币需求大于货币供给
正确答案: A


(单选题,1.0分)【单选题】扩张性的货币政策与扩张性的财政政策会带来以下哪个结果( )。
A. 产出增加和利率上升
B. 产出增加,但是利率变化不确定
C. 产出与利率变化都不确定
D. 产出增加和利率下降
正确答案: B


(单选题,1.0分)163．假定其他条件不变，厂商投资增加将引起 ( )
A. 国民收入增加，但消费水平下降
B. 国民收入增加，储蓄水平下降
C. 国民收入增加，消费水平提高
D. 国民收入增加，但消费水平不变
正确答案: C


(单选题,1.0分)208．由于经济萧条而形成的失业属于（ ）
A. 永久性失业
B. 周期性失业
C. 摩擦性失业
D. 结构性失业
正确答案: B


(单选题,1.0分)172．在国民生产和国民收入中，哪种行为将被经济学家视为投资 ( )
A. 购买公司债券
B. 购买新公司债券
C. 生产性活动而导致的当前消费
D. 上述皆不对
正确答案: D


(单选题,1.0分)191．自发投资支出增加10亿美元，会使IS曲线 ( )
A. 左移支出乘数乘以10亿美元
B. 右移支出乘数乘以10亿美元
C. 右移10亿美元
D. 左移10亿美元
正确答案: B


(单选题,1.0分)【判断题】调整工资会影响模型中的曲线。
A. 错误
B. 正确
正确答案: A


(单选题,1.0分)【判断题】在新古典增长模型中,储蓄率的上升可以提高稳态增长率和提高收入的稳态水平。
A. 错误
B. 正确
正确答案: A


(单选题,1.0分)【单选题】在资本完全流动的条件下,如果一个小型开放经济采取固定汇率制度,那么它的财政货币政策具有如下特点( )。
A. 财政政策无效,货币政策有效
B. 财政与货币政策都有效
C. 财政与货币政策都无效
D. 财政政策有效,货币政策无效
正确答案: D


(单选题,1.0分)211．下列哪类不属于失业人员 ( )
A. 半日工
B. 对薪水不满意而待业在家的大学毕业生
C. 调动工作的间歇在家休养者
D. 季节工
正确答案: A


(单选题,1.0分)【单选题】在资本完全流动的条件下,如果一个小型开放经济采取浮动汇率制度,那么它的财政货币政策具有如下特点( )。
A. 财政政策有效,货币政策无效
B. 财政与货币政策都无效
C. 财政政策无效,货币政策有效
D. 财政与货币政策都有效
正确答案: C


(单选题,1.0分)【单选题】关于实际汇率与名义汇率的关系,如下哪个说法是正确的( )。
A. 在没有任何贸易障碍的情况下,实际汇率趋向于等于1
B. 在没有任何贸易障碍的情况下,实际汇率趋向于等于名义汇率
C. 实际汇率等于名义汇率除以物价水平
D. 实际汇率是两国货币的兑换比率
正确答案: A


(单选题,1.0分)209．如果某人由于钢铁行业不景气而失业，属于 ( )
A. 摩擦性失业
B. 永久性失业
C. 周期性失业
D. 结构性失业
正确答案: D


(单选题,1.0分)174．一个家庭当其收入为零时，消费支出为2 000元，而当其收入为6 000元时，其消费为6 000元，在图形上，消费和收入之间成一条直线，则其边际消费倾向为 ( )
A. 4/5
B. 1
C. 2/3
D. 3/4
正确答案: C


(单选题,1.0分)152．经济学上的投资是指 ( )
A. 企业增加一笔存货
B. 以上都是
C. 企业购买一台计算机
D. 建造一座住宅
正确答案: B


(单选题,1.0分)【单选题】资本的黄金律水平应满足的经济学条件是( )。
A. 技术进步率等于人口增长率
B. 资本的边际产品等于劳动增长率加上折旧率
C. 人口增长率等于折旧率
D. 劳动的边际产品等于折旧率
正确答案: B


(单选题,1.0分)【单选题】下面哪一个选项不是新古典增长模型的假定( )。
A. 人口增长是由外生因素决定
B. 生产的规模报酬不变
C. 经济由一个部门组成,该部门生产一种既可用于投资也可用于消费的商品
D. 经济的技术进步是由内生因素决定
正确答案: D


(单选题,1.0分)177．现代货币的本质特征在于 ( ) 而被普遍接受
A. 作为价值贮存手段
B. 作为支付手段
C. 作为延期支付手段
D. 作为商品计价单位
正确答案: B


(单选题,1.0分)185．商业银行向中央银行要求增加贴现是为了 ( )
A. 增加贷款
B. 都有可能
C. 减少吸收存款
D. 增加储备
正确答案: A


(单选题,1.0分)187．财政部向（ ）出售政府债券时，基础货币会增加
A. 中央银行
B. 商业银行
C. 居民
D. 企业
正确答案: A


(单选题,1.0分)149．一国的GNP小于GDP，说明该国公民从外国取得收入（ ）外国公民从该国取得收入
A. 等于
B. 可能大于可能小于
C. 小于
D. 大于
正确答案: C


(单选题,1.0分)222．如果国民收入在某个时期内保持稳定，则净投资很可能 ( )
A. 持续下降
B. 持续增加
C. 不稳定
D. 为零
正确答案: D


(单选题,1.0分)221．康德拉捷夫周期是一种 ( )
A. 长周期
B. 短周期
C. 不确定
D. 中周期
正确答案: A


(单选题,1.0分)164．如果由于计划投资支出减少而导致原来GNP的均衡水平改变，可以预期 ( )
A. GNP将下降，但储蓄S将上升
B. GNP和储蓄S都下降
C. GNP不变，但储蓄S下降
D. GNP将下降，但储蓄S将不变
正确答案: B


(单选题,1.0分)【判断题】总供求相等就意味着达到了潜在收入水平。
A. 正确
B. 错误
正确答案: B


(单选题,1.0分)【单选题】在存在技术进步的新古典增长模型中,人均产量的稳态增长率为( )。
A. 人口增长率
B. 1
C. 0
D. 技术进步率
正确答案: D


(单选题,1.0分)【判断题】菲利普斯曲线与总供给曲线本质上讨论的是同一个问题。
A. 正确
B. 错误
正确答案: A


(单选题,1.0分)181．当利率降得很低时，人们购买债券的风险将会 ( )
A. 变得很小
B. 可能很大，可能很小
C. 不变
D. 变得很大
正确答案: D


(单选题,1.0分)192．假定货币供给量和价格水平不变，货币需求为利率和收入的函数，则收入增加时( )
A. 货币需求减少，利率下降
B. 货币需求增加，利率上升
C. 货币需求减少，利率上升
D. 货币需求增加，利率下降
正确答案: B


(单选题,1.0分)【判断题】对于小型开放经济而言,如果资本自由流动,那么在浮动汇率制度下采取贸易保护措施是不能增加贸易顺差的。
A. 错误
B. 正确
正确答案: B


(单选题,1.0分)171．如果人们不是消费其所有收入，而是将未消费部分存入银行或购买证券，这在国民收入和生产中是 ( )
A. 储蓄而非投资
B. 既非投资又非储蓄
C. 投资而非储蓄
D. 是储蓄，但购买证券部分是投资
正确答案: A


(单选题,1.0分)197．如果政府支出的增加和政府转移支付的减少相同时，收入水平会 ( )
A. 不变
B. 增加
C. 减少
D. 不相关
正确答案: B


(单选题,1.0分)196．下列哪种情况不会引起收入水平上升 ( )
A. 增加自主性转移支付
B. 减少自主性税收
C. 增加自主性支出
D. 增加净税收
正确答案: D


(单选题,1.0分)203．已知充分就业的国民收入是10 000亿美元，实际国民收入是9 800亿美元，边际消费倾向是80%，在增加100亿美元的投资以后，经济将发生 ( )
A. 结构性的通货膨胀
B. 需求不足的失业
C. 需求拉上的通货膨胀
D. 成本推进的通货膨胀
正确答案: C


(单选题,1.0分)204．在下列引起通货膨胀的原因中，哪一个最可能是成本推进的通货膨胀的原因 ( )
A. 银行贷款的扩张
B. 世界性商品价格的上涨
C. 投资率下降
D. 预算赤字
正确答案: B


(单选题,1.0分)【单选题】失业率是指( )。
A. 失业人数与劳动力总数之比
B. 劳动人数与劳动年龄人口数之比
C. 失业人数与成年人总数之比
D. 失业人数与就业人数之比
正确答案: A


(单选题,1.0分)【单选题】如果经济中的物价与工资可以随时充分调整,市场机制非常完善,那么预期到的通货膨胀对经济的影响是( )。
A. 降低失业率
B. 引起收入和财富的再分配
C. 对产出、就业和分配没有影响
D. 增加总产出
正确答案: C


(单选题,1.0分)184．市场利率提高，银行准备金会 ( )
A. 都有可能
B. 减少
C. 增加
D. 不变
正确答案: B


(单选题,1.0分)【判断题】按照旧传统的理论,利率下降时,投资就会增加。
A. 正确
B. 错误
正确答案: B


(单选题,1.0分)【单选题】第十章主要介绍的关于均衡国民收入决定的基本原理(即凯恩斯主义的均衡国民收入原理)是( )。
A. 总供给水平决定均衡国民收入水平
B. 消费水平决定均衡国民收入水平
C. 总需求水平决定均衡国民收入水平
D. 总供给水平和总收入水平同时决定均衡国民收入水平
正确答案: C


(单选题,1.0分)176．下列各项都是近似货币的例子，除了 ( )
A. 大额定期存款
B. 隔夜回购协议
C. 旅行支票
D. 储蓄存款
正确答案: C


(单选题,1.0分)【判断题】从短期经济波动理论来看,模型中总需求方面起主导作用。
A. 正确
B. 错误
正确答案: A


